\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{titlesec} %za renewcommand
\usepackage{titling} %za renewcommand
\usepackage{ragged2e} %za na pr. flushleft
\usepackage{fancyhdr}

\setcounter{page}{0}
\setcounter{section}{-1}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lfoot{Powerd by \LaTeX}
\cfoot{Verzija: 0.0.0.0}
\rfoot{Strana: \thepage}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\renewcommand{\maketitle}{
	\begin{center}
	{\huge\bfseries
	\thetitle}
	\end{center}

	\vspace{1cm}

	\centerline{\textbf{Naročnik: Šaj d.o.o.}}
	\centerline{\textbf{Vodja projekta: Anton Zhezhov}}

	\vspace{1cm}

	\leftline{\textbf{Začetek: 09.10.2019 } \hfill \textbf{Konec: 00.00.2020}}

	\vspace{4cm}

	\begin{center}
	
			\begin{tabular}{c|c|c|c}
					Ime in Priimek&Vloga	  &e - Naslov						&Opomba\\
				\hline
					Anton Zhezhov &Preverjanje&anton.zhezhov@student.um.si & 		\\
				\hline
					Žiga Zorc	  &Razvoj	  &ziga.zorc@student.um.si 	   &		\\
			\end{tabular}
	
	\end{center}
}

\let\oldtitleline\titleline
\renewcommand{\titleline}{\oldtitleline*}

\title{Projekt CSUPP}
\author{Anton Zhezhov}


\begin{document}

\maketitle

\setlength{\titlewidth}{16cm}

\newpage

\section{Naročnikove zahteve}
	\subsection{Splošne informacije}
			\begin{center}
				\begin{tabular}{c|c}
						Dokument & Verzija 1.0 \\
						\hline
						Naročnik & Šaj d.o.o. \\
						\hline
						Lokacija dokumenta & link \\
						\hline
						Odgovorna oseba & Direktor podetja Šaj d.o.o. \\
				\end{tabular}
			\end{center}
	\subsection{Zahteve}
 
	\hspace{1em} V podjetju Šaj d.o.o. se ukvarjamo z razvojem inovativnih rešitev na področju 
	avtomatizacije in digitalizacije upravljanja poslovnih prostorov. Pri načrtovanju 
	naših rešitev dajemo velik poudarek na okoljsko trajnost, energetsko učinkovitost 
	ter ergonomičnost produktov, saj se zavedamo, da omenjene lastnosti pozitivno vplivajo 
	tako na izboljšano uporabniško izkušnjo kot na optimizacijo poslovanja skozi nižanje 
	stroškov.
	
	V podjetju smo prepoznali pomanjkanje rešitev, ki bi celovito naslovile 
	problem zastarelosti poslovnih prostorov. V ta namen načrtujemo razvoj centralnega 
	sistema za upravljanje poslovnega prostora, s čimer se nadejamo preboja na trg 
	in s tem izboljšanja poslovnega uspeha. Projekt že ima izoblikovano idejno zasnovo, 
	in sicer tako glede strojne opreme kot izgleda in funkcionalnosti. Sedaj smo v fazi 
	iskanja resnega partnerja, ki bi prevzel razvoj programske opreme. Ker želimo preveriti 
	osnovni koncept in delovanje centralnega sistema za upravljanje prostora, naj bo program 
	napisan v obliki simulatorja. Najprej potrebujemo preprost simulator brez grafičnega 
	vmesnika, ki bo izdelan kot konzolna aplikacija v jeziku C++ v integriranem razvojnem 
	okolju Visual Studio. Od simulatorja pričakujemo brezhibno in robustno delovanje v 
	operacijskem sistemu Windows. Poleg tega mora biti simulator hiter in preprost za uporabo. 
	Simulator naj omogoča krmiljenje temperature, vlage in osvetljenosti prostora. Predpogoj 
	je, da uporabnik v tekstovno datoteko vpiše želene ambientalne lastnosti v obliki: 
	
	TEMPERATURA: vrednost 

	VLAZNOST: vrednost v obliki relativne vlažnosti [\%] 

	OSVETLJENOST: vrednost v luksih [lx] 
	\\
	V datoteki naj bo še: 

	INTERVAL TEMPERATURE: 10,40 STOPNJA 
	
	VLAZNOSTI: 30,60 

	INTERVAL SVETILNOSTI: 10,10000 
	\\
	Simulator naj pred pričetkom prebere 
	vrednosti iz datoteke, nato pa naj omogoča izbiro med tremi načini delovanja: 

	1. Testni način: Uporabnik v program vnese dejansko temperaturo v prostoru. Računalnik vneseno 
	temperaturo pretvori v ostale relevantne merske enote. Nato naj izračuna razliko do 
	želene temperature (v vseh izbranih merskih enotah) in izvede ukaz za regulacijo 
	temperature. Analogno naj simulator omogoča vpis, izračun in izvedbo ukazov še za 
	vlažnost in osvetljenost. Simulacija se izvaja, dokler je ne prekine uporabnik. 
	
	2. Avtomatski način: Računalnik naj si izmisli dejansko temperaturo na intervalu 
	podanem v datoteki, pri čemer jo pretvori v najpomembnejše preostale merske enote. 
	Izmisli naj si še relativno stopnjo vlažnosti, in sicer med 30 in 60 \%, ter svetilnost 
	na intervalu z datoteke. Nato naj za vsako posamezno meritev izračuna odstopanje od 
	želenih vrednosti ter izvede ukaze za popravek. Simulator naj izvede 100 meritev, pri 
	čemer izvede posamezno meritev vsake 3 sekunde. Na koncu simulacije naj izračuna 
	povprečno vrednost meritev ter povprečno odstopanje od želenih vrednosti za posamezne 
	parametre. 

	3. Avtomatski način 2: Simulator naredi isto kot v točki 2, pri čemer 
	naj uporabniku omogoča izbiro pri številu meritev in časovnem razmiku med njimi. 
	Izvajalec mora natančno slediti vsem internim standardom in poskrbeti za dokumentacijo. 
	
	Sestavni del projekta sta tudi razvijalska dokumentacija in uporabniški priročnik. 
	Od izvajalca pričakujemo, da do 24. 10. 2019 do 23.55 odda plan projekta, ki vključuje ceno. 
	Program in dokumentacija morata biti oddana najkasneje 23. 1. 2020 do 23.55. 
	Projekt bo plačan po posameznih zaključenih fazah. Za vsak teden zamude bo odbitih 10 \% plačila. 
	\\
	
	\leftline{Maribor 01.10.2019} 

	\hfill Direktor podjetja Šaj d.o.o.	

\newpage

\section{Nekoj vtor naslov}

\end{document}
